鮮果芝士撻(附食譜)

份量4個
材料:
撻皮
無鹽牛油31g
低筋麵粉62g
糖霜22g
雞蛋12g
鹽 少許

餡
室溫忌廉芝士 125克
糖 3湯匙

做法
1.室溫軟化既牛油用電動打蛋器打成羽毛狀
2.加入糖霜，
用手動打蛋器將糖霜同牛油混合
否則糖霜會飛到周圍都有
3.將蛋液打散加少少鹽，
分次少量加入牛油內
(每次都需要將牛油同蛋液攪拌至完全融合)
4.篩入低筋麵粉，用刮刀攪拌至牛油同麵粉完全混合，用保鮮紙包好雪一小時
5.將冷藏過既麵團擀成片狀
6.將撻皮覆蓋在撻模上，並用手指按壓撻皮令佢貼合撻模
7.係撻皮中間用叉拮啲窿仔
（避免底部受熱時，撻底凸起）
8.放入已預熱170度既焗爐，
用上下火，放中層焗25分鐘
9.將室溫忌廉芝士用電動打蛋器打至軟身。
然後加入砂糖，打至糖溶化，顔色淡黃色。
10.將芝士餡放進撻皮中直至九分滿，放上生果。
放入雪櫃雪2小時即可享用。

即係免焗？

上面有寫焗25分鐘

想食你塊撻多d

幾好，之後請繼續開post 介紹其他甜品

我見街賣果啲果撻
面頭會揸一層令令地好似啫喱咁既透明物體
係令啲生果唔會抽乾水定純粹美觀啲？

果層係鏡面果膠
鏡面果膠可以令水果保持濕度
顏色保持亮澤
同埋將水果定型

正呀